警方嚴厲譴責包圍警總 指員工延送院 嚴肅跟進違法行為

大批反送中示威者昨日包圍灣仔警察總部的行動。警方今早發聲明指，昨日（六月二十一日）早上約十時五十分開始，有示威者堵塞灣仔夏慤道、軍器廠街、告士打道一帶，再進一步包圍警察總部，予以嚴厲譴責。警方聲明指出，警方已經以最大的容忍度讓示威者在警察總部外集結，但示威者表達訴求的方式已經發展到既不合法，對於違法行為，警方必定會嚴肅跟進。

警方聲明指繣，示威者的行為嚴重影響警方的工作，包括警方向市民提供的緊急服務。灣仔警署報案室的服務於下午一時四十分左右暫停，而灣仔分區亦有六十個九九九求助個案未能即時處理，需要警方調派其他資源跟進，電子報案中心的跟進服務亦由於職員無法進入警察總部辦公而需於昨日晚上十一時起暫停。

聲明提到，昨晚有九女四男員工身體不適，但由於警察總部附近道路被阻塞，他們被延遲送往醫院診治。聲明批評，示威者包圍警察總部期間，用鐵馬及雜物堵塞警察總部出入口大閘、向警察總部擲雞蛋、在外牆塗鴉、用膠紙遮蓋設於警察總部外牆的閉路電視，示威者亦向警務人員淋油及使用激光射向警務人員的眼睛。

警方指出，已經以最大的容忍度讓示威者在警察總部外集結，但示威者表達訴求的方式已經發展到既不合法，且不合情理的程度。對於這些違法行為，警方必定會嚴肅跟進。

《星島日報》報道，在示威者包圍警總期間，一名「O記」探員欲剪斷封門索帶時，遭人「突襲」淋潑偈油，衣衫及手腳沾滿油迹（見圖），被逼退回總部。

另外，警察昨日晚上 9 點半左右召救護車，欲運送有需要警員離開，但警察一度拒絕救護員循正門進入警察總部，擾攘半小時後始開閘放行。

林鄭一哥互相卸責
咪由得你地亂下先

警察昨日晚上 9 點半左右召救護車，欲運送有需要警員離開，但警察一度拒絕救護員循正門進入警察總部，擾攘半小時後始開閘放行

不合情理就可能係 但邊到唔合法

我真係好驚呀

會點樣跟進㗎

一哥喺邊？

釋放盧偉聰頂左佢啦

扮緊弱者，營造警察蝦示威者蝦既感覺比全世界

如果我無估錯應該換左軍師

邊個會同情班狗 下次噴會唔會被拉

差佬打人就棍棍攞命

畀人圍就扮弱者

九女四男員工身體不適
返文職個d身體都幾弱
ot多幾個鐘都要call白車
其實平時都係日日有十字車出入？

咪係，仆街肥聰九縮，
係佢份工要做嘅事，你班警察又唔叫佢出嚟
條仆街唔返工出嚟見人就賴落我吔到
乜能野邏輯

咁撚渣，搵隻狗做都好過你地

阻人搵食，猶如殺人父母呀嘛，而加告你哋謀殺

即係會秋後算帳

咁尋日做咩唔出黎嚴厲執法 係咪想搞亂香港

圖?

淋偈油真喺堅驚,
嚇到鳩都縮

好多唔知情既人會被洗腦，佢地一定信官方講法多過你地網民

犯法一定有，無得賴，所以記得一定要蒙面

班狗自己玩油
整污糟左就話係d示威者搞
圖都無張就係證據

佢自己唔放救護院入，睇黎要慢慢追究